[三國冷知識] 原來曹操係人妻控

歷史上，曹操一共娶了15房妻妾，其中的「人妻」着實不少。比如說，何進的兒媳婦尹夫人，秦宜祿的妻子杜夫人，袁熙的老婆甄姬，還有張濟的妻子等。這些在《三國志·張繡傳》、《三國志·關羽傳》以及《三國志·何冒傳》中都有記載。

關於曹操究竟為何喜歡人妻的說法也有好幾種。第一種說法是曹操想通過娶別人的妻子，達到政治聯姻的目的，增強自己的權勢，鞏固政權。還有一種說法是曹操為了滿足個人的生理需求，喜歡人妻純粹是個人癖好。

大小二喬

甄氏係曹丕皇后喎

曹丕皇后係郭女王

甄姬

係宓兒

曹叡登位後先追尊老母為皇后